倘失北區地盤 劉國勳立會勢難連任

2019年02月09日

倘失北區地盤
劉國勳立會勢難連任

劉國勳對於區選或遇上對手表現輕鬆。

【本報訊】多名建制派雙料議員今屆區選或遇挑戰。上屆循功能組別區議會（一）晉身立法會的劉國勳，先要力保北區區議會議席，才有望再於此界別爭連任。他在本年底區選，將面對該區居民兼新同盟女將林淑菁挑機。

相關新聞：民主派李國權 大南補選撼經民聯

林淑菁積極參與北區地區事務，冀為街坊帶來選擇。黎樹雄攝

新同盟女將狙擊

2000年搬入粉嶺昌盛苑的林淑菁稱2015年前也沒有參選念頭，直至劉國勳當年區選在無對手下自動當選，「佢（劉）係自動當選，我作為街坊就覺得無咩選擇。」林近兩年開始參與法團事務，現於新同盟立法會議員范國威地區議辦工作。

林淑菁在北區「欣盛」選區全職參與地區服務僅半年，但已處理多項地區事務，如山竹過後即時聯絡政府清理塌樹，又要求政府處理蝴蝶山附近野豬問題，訪問期間不少街坊主動與她握手閒聊，又有人就領取政府4,000元補助一事向她查詢，她自覺優勢是在區內時間長，並獲新同盟區議員教路，對選情有信心。

2007年起在北區高票當選、2011年更成為新界票王的劉國勳對於再次於區選遇對手表現輕鬆：「一直呼籲多啲唔同嘅市民落區服務」。劉稱未因雙料議員身份減少落區，「我自己辦事處、手提、fb、電郵都係開放畀市民。」

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
殺入紅區誓阻自動當選 區選打大佬 快必挑柯創盛機

下一則
下一則
民主派李國權 大南補選撼經民聯

民主派李國權 大南補選撼經民聯
殺入紅區誓阻自動當選 區選打大佬 快必挑柯創盛機

劉國勳當年區選在無對手下自動當選

北區建制會輸

票王點會輸呀，當年唔係無人參選，係無人夠佢揪

蘋果啲飛機文章 信佢一成雙目失明

北區就黎要用回鄉証先入得啦
仲諗住反cup

繼續投泛民啦
等佢哋繼續支持150人落嚟

粉嶺好多垃圾投建制

有咩好講姐 你班殘民都冇得選

我記得劉國勳現在北區位之前是民主黨，但是後來劉國勳贏了之後;挑戰者大多數落敗;到後來直接給這條仆街直接當選……

欣盛個公園真係耐唔耐會撞到劉國勳嘅

但係呢個阿姑真係聽都未聽過

其實劉國勳之前欣盛條友係民主黨

其實欣盛票立會係多泛民票，幾多港豬投人唔投黨

好多欣盛人都係反建制，有人出嚟選就好

條仆街來不來會派傳單，這個阿姑好似新民主同盟;上次在惠康對面見到她拉banner....

其實華明才是本土泛民大本營……

頼心

賴心做了一屆已輸了……

唔洗驚

同區對家仲撚垃圾

粉嶺南算係比較冇咁紅底

一票不投泛民本土

你唔投佢 佢冇議員做仲多時間見到佢

本身住左華明果邊廿年
其實定居係度既大陸人唔算多喎。

但呢區計民建聯都好難輸
周圍d 地區工作都係佢做得多
又成日擺街

其實保皇黨佢形象算好

姚銘同佢真係見到人
雖然做既都係佢地既份內事

陳惠達都係間唔中見到

根本畀泛民贏撚晒都無改變